
23
2,6,26,14,20

### 6)

$\sum\limits_{i=0}^n i2^{i} = 2^{n+1}(n-1)+2$ für $n \geq 0$

I.A:
für $n = 0$:
$0 = 0$ also ok

I.S
$2^{n+2}((n+1)-1)+2 = 2^{n+2}n+2$

$= \sum\limits_{i=0}^n i2^{i} + (n+1)2^{n+1}$

Summe ersetzen

$= 2^{n+2}(n-1)+2+(n-1)2^{n+1}$

$= 2^{n+1}((n-1)+(n+1))+2$
$=2^{n+1}(2n)$
$=2^{n+2}n+2$

### 26)

Zeige, dass $\sqrt{ 5 }$ irrational ist:

$\sqrt{ 5 } = \frac{m}{n}$

Voraussetzung:

$\boxed{5\not\mid m \wedge 5 \not\mid n}$    (m oder n nicht durch 5 teilbar)

$m=\sqrt{ 5 }$n
$m^2=5n^2 \implies 5 \mid m^2 \implies \boxed{5 \mid m} \implies 5k = m$

$(5k)^2 = 5n^2$
$25k^2=5n^2$
$5k^2=n^2 \implies 5 \mid n^2 \implies \boxed{5 \mid n}$




### 14)

$x_{1} = 1$
$x_{k+1} = x_{k} + 8k$ für $k\geq_{1}$

$x_{n}=\boxed{(2n-1)^2}$  für alle $n\geq{1}$

$x_{n} = 4k^2-2n-2n+1$
$= 4n^2-4n+1$
$x_{k+1}=(4k^2-4k+1)+8k$
$x_{k+1}=4k^2+4k+1$
$=(2k+1)^2$
$= \boxed{(2(k+1)-1)^2}$

### 2)

$\forall \in  ℕ, 3 \mid n^3-n$

a) $n^3-n$
$= n^3-1n$
$=n(n^2-1)$
$=n^2-1=(n-1)(n+1)$
$n^3-n=n(n-1)(n+1)$

Da wir auf der rechten Seite drei aufeinanderfolgende Zahlen haben muss eine durch 3 teilbar sein, wenn ein Faktor des Produkts durch 3 teilbar ist dann ist das Ergebnis auch durch 3 teilbar.

b)
I.A. 
$n=1$
$1^3-1=0 \implies$ Basst

I.V.

$3 \mid n^3-n$

I.S.
$n\implies n+1$
$=(n+1)^3-(n+1)$
$=n^3+3n^2+3n+1-n-1$
$=(n^3-n)+3n(n+1)$

Wir wissen, dass $(n^3-n)$ durch I.V. bedingt durch 3 teilbar ist $\implies$ $\boxed{3 \mid (n^3-n)+3n(n+1)}$



### 20)

$3n+2^n \leq 3^n$

I.A.
$n=3$
$9+8\leq 26 \implies OK$

I.V. 




